賢良淑德住家feel

賢良淑德住家feel

金融投資（尤其是倫敦金）騙局已有廿年歷史了，識者都警惕。近年仍有不少所謂金融分析師的「金融妹」，四出獵客騙財。

世上總有人會墮入美人計天仙局的。一名40多歲的專業人士K，便透過微信「附近的人」交友功能，被一名喚Angel的28歲「靚女」哄騙，竟簽署「授權文件」，港男只拖過2次手，便被蒸發200萬元本金，她還要求加碼400萬。K也是老雀、高手，及時斬倉甚至找私家偵探揭發A的學歷、資格、地址全是假的，還與男友赴澳買避孕套上酒店……這才是最重一擊。

K被「做義工、愛心放狗、假日陪家人飲茶」的乖乖女假象欺騙感情，她噓寒問暖通宵電聯，火速「墮入情網」的K以為與她有未來：「其他人都係靠收手續費食飯，但我唔會，我等你畀家用。」──「家用」不同「肉金」，是賢良淑德住家feel，天真男中招了！

公開受騙過程慘痛經歷給其他港男借鏡？警惕他們勿重蹈覆轍？被糖衣陷阱蒙蔽？這倒不必──因為一望即知是騙局，如此天真的人不多，恨「畀家用」更是死穴，被「對症下藥」。

記着：世上所有金融妹、偽教徒、住家菜，千萬別相信。信者失救。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
一條更勁的草 (林夕)

下一則
下一則
瞎操心 (李純恩)